# Компьютерная модель Солнечной системы
Это – приложение, позволяющее моделировать планетную систему. Оно написано на языке **C++** с упором на технологию **ООП**.

Фотографии с места событий:

![alt text](work/pictures/system/screenshot.png "Пока все хорошо...")

![alt text](work/pictures/system/screenshot2.png "Что-то пролетело рядом...")

Папка `source/` содержит исходный код, директория `work/` – необходимые для работы приложения графические библиотеки и изображения, также именно сюда попадает исполняемый файл после компиляции.

## Компиляция проекта:
`g++ source/main.cpp source/physics.cpp source/graph.cpp -o work/prog -I ./SFML/SFML-2.5.1/include -L ./SFML/SFML-2.5.1/lib -lsfml-graphics -lsfml-window -lsfml-system`
Также можно воспользоваться скриптом `do`, содержащим эту же команду.

Из-за пока не преодоленных трудностей со статической компиляцией проекта запускать приложение необходимо из той же директории, в которой находятся необходимые для работы библиотеки.

## Запуск:
`cd work`
`./prog`

Или с помощью скрипта `run`.

## Как это работает
Вся физическая часть описана в модуле `physics.cpp`. Для моделирования движения планет используется закон всемирного тяготения Ньютона.
Ниже приведена диаграмма классов:
![alt text](work/pictures/system/class_diagram.png "Диаграмма классов")

Модуль `graph.cpp` отвечает за отрисовку элементов интерфейса и физических объектов моделируемой системы.

Загрузка описания планетной системы происходит из текстового файла, примеры – в директории `work/planet_systems`.
Приложение предусматривает возможность добавления летящей кометы для проведения экспериментов.